美國國會擬修例禁售撞火槍托

美國國會擬修例禁售撞火槍托

Now新聞台】美國拉斯維加斯槍擊案發生後，白宮、共和黨及全國步槍協會都同意研究加強管制案中槍手使用的「撞火槍托」，被視為一次細小但重要的讓步。

拉斯維加斯周日造成嚴重傷亡的槍擊案，槍手在十多支槍都裝上了這類「撞火槍托」，令到半自動步槍擁有近乎全自動步槍的威力。

美國約30年前已全面禁售全自動步槍，但撞火槍托是合法槍械配件，就變相令禁令形同虛設。

共和黨一直被批評反對槍械管制，槍擊慘劇發生後，國會計劃加強管制這類槍托。

總統特朗普與軍方開會時，被問到是否管制撞火槍托，他表示會研究。一向逢槍械管制必反的美國全國步槍協會亦罕有地同意加強規管撞火槍托，協會發聲明呼籲當局立即重新檢視這類裝置是否符合聯邦法例。共和黨眾議員布爾韋洛正草擬禁制撞火槍托的相關法案，預料會得到兩黨議員支持。

過往每逢有重大槍擊案發生都會一再喚起加強槍械管制的呼聲，但每次都難以成事，因為障礙重重，其中一關正是擁有500萬會員的全國步槍協會，他們足以左右政客。而即使槍管法案僥倖得到參眾兩院都通過，還有司法一關，美國最高法院近年至少兩次裁定民眾擁有自己的槍械是憲法賦予的權力。

至於今次並非禁槍，而是禁制「槍托」是否會較易成事，仍要拭目以待。

雖然部分大型網站已經主動停售「撞火槍托」，但有出售相關裝置的店舖表示，過去一星期撞火槍托賣至斷市。

trump又贏

呢單野大鑊到NRA都要鬆口

估唔到

靠第一下後座力拉雞變連射 , 原來有啲咁嘅野

其實本身full-auto就係類似嘅原理，不過係幾樣野搬去槍托避禁啫

睇片，個野好勁，將半自動步槍變自動步槍

片？

原理應該係靠子彈後座力推前支槍, 你手指唔郁變相幫你掹雞, 如是這無限loop直到冇子彈

防身用槍械真係無乜必要連射

full auto原理有好多種
現代步槍多唔係後座力

噉self-loading (L1A1 SLR個self-loading)一係gas一係recoil啫
Full-auto應該再落啲仔細講個trigger mechanism同action

會勁唔準

BTW咪撚再貼蝗語link
仲要係偷人片既content farm片，屌
明明大把US gun enthusiasts 既片有介紹

[edit]

而家多數都gas㗎啦

Pistol多數by recoil

講步槍啊

NRA 出咗聲禁，其他政團就好難再要求加強其他方面的槍管

之前有幅圖
手機都變自動步槍

發明呢舊野幾撚醒

永遠都係出左事死左人先做野

全自動步槍合法
子彈非法